團體促開放男同志捐血 紅十字會研設一年「禁慾限期」

今日紅十字會捐血中心舉行頒獎典禮，表揚去年捐血共25次的捐血者，有大學生同志團體在場請願，促請紅十字會開放男同志捐血。

現時捐血中心在市民捐血時，會要求市民先填寫問卷，當中有一條問題是，有沒有發生「男男」性行為，只要曾發生過「男男」性行爲，終生不能捐血，有男同志認為此舉歧視同性戀者，要求更改，讓男同志亦能捐血救人。

香港基督徒學生運動（scmhk)內務副主席高仲禮指出，現時異性戀者只有在嫖妓後才被拒捐血，但男同志間的性行為，即使是安全性行為，亦終生禁止，「應該針對不安全性行為，而非性取向」。他們希望在男同志禁慾3個月後，就能捐血。

香港紅十字會輸血服務中心行政及醫務總監李卓廣醫生回應指，紅十字會在積極研究，讓男同志可以捐血，「目前研究禁慾期限為一年，主要參考外國，如美國、日本等地」。他表示正與各個醫生病人組織，以及不同同志團體討論。

死基佬

又唔問下異性戀者有無玩過肛交
耶撚

話唔夠血又reject人

應該加一條嫖妓者及做左雞既都不能捐血

捐血 不了

依家係紅十字會有求於人
都唔明做咩要爭住求佢

寧缺勿濫

班雞蟲無可能風險會低過gay佬

當年就係美國喺西非買血，搞到周到愛滋，所以真係要小心

異性戀就一定冇愛滋？

有哂統計數據話你知同性戀既人患愛滋比率係最高
自己google下

大學生同志團體在場請願，促請紅十字會開放男同志捐血。

根本就CLS
咪撚捐囉 請願做乜
明明紅會將捐血 9吹成義務

你班基團又將佢講到好似權利咁
香港搞到咁反智 多得呢D垃圾團體唔少

屌d左膠真係痴線 正常人都知gay佬感染愛滋係最高比率
愛滋血都俾人用 你班撚樣真係仆街黎

叫雞唔戴套唔會有愛滋
屌菊花先會

異性戀洗唔洗禁慾先，呢條例一定俾人挑戰

根據政府數字異性戀愛滋人數定比例都高於同性戀

既然都唔想同志捐
同志就不如順水推舟
一齊質問紅十字會畀咗啲血去邊度好過啦

其實應該要針對有高危性行為嘅人捐，不論異性抑或同性囉。
因為異性同性都有可能濫交或進行高危性行為（雖則同志hiv感染比例較高），所以應該針對人嘅行為而唔係性取向。

宜家男同姓戀逼鳩病人要佢地d血 係咪真係咁想捐血 痴撚線